共和黨成員: 參議院將在今年內通過修改《美國-香港政策法》部分條文

黎智英助手+共和黨成員Mark Simon :

《香港人權與民主法案》不能在今年內通過, 因為有少數參議員做阻膠.
但阻擋唔係無了期 : 《香港人權與民主法案》在明年春天後期應可交上美國參議院大會審議.

不過, 參議院在今年尾應能夠通過修改《美國-香港政策法》部分條文, 應付短期需要

2019年11月01日
【Second Opinion】Hong Kong in Washington：An Update （Mark Simon）

建立時間 (HKT): 1101 16:27

This will be brief.

It's no secret in Hong Kong that I was with my boss and a few others recently walking the halls of government in Washington D.C. Saw Speaker Pelosi and other leaders in the House and Senate. Visited the State Department. Met some folks from administration, the think tanks, and of course always see the very switched on human rights groups. This week I shot down to D.C. and saw a few folks in a follow-up. All staffs and officials. Working level folks have best info.

Both trips to D.C. were in regard to one question. Will we see Senator Rubio's bill, or for that matter any bill on Hong Kong from the Senate in 2019？

Answer is No.

But let's not flip out. Senate will pass segments of the Rubio bill through a "Foreign Operations Funding Bill" by the end of this year. There will be some key and good updates on the existing Hong Kong Policy Act, but it will not go as far as the full Rubio Bill, which will now have to go through the full Senate floor process before becoming law.

As far as timing for the Rubio bill, there is little chance that work on Rubio's bill, or any Hong Kong legislation, will happen on Senate floor before April or May of 2020.

So what's the hold up in Senate？ Agriculture, Boeing, Fedex, and Hollywood. I count nine Senators representing those industries who will support a "hold" on any legislation at this time until they get some floor changes to the Rubio bill.

What is a "Hold" in the Senate？

A Senatorial "hold" prevents a bill from going to a full floor vote for "Unanimous Consent". Unanimous Consent is when non-controversial bills are sent to the floor by the Senate leadership and a voice vote is taken without any amendments being offered or any debate on the floor.

Good news is a "hold" is not a permanent block. Once any Hong Kong bill comes to a full vote in the Senate, and it will, I expect at least 80 Senators voting for passage. But this brings us back to timing. We are looking at late spring 2020.

Time on the Senate floor is in short supply. Every piece of business in the US Congress has to go through the Senate. Add to a very busy Senate schedule the potential of an impeachment trial and Hong Kong is just not on the priority list.

It's obvious that Senate Majority Leader Mitch McConnell is not happy with some aspects of the sanctions in the Rubio bill. McConnell has been a consistent opponent of sanctions throughout his tenure in the Senate. His chief foreign policy aide, Robert Karem was identified just this past October 31st in the Wall Street Journal as idealogically opposed to sanctions on Turkey. If Karem is consistent, and we can assume he is based on other Senate sources, then it's reasonable to assume Karem is similarily opposed to sanctions in the Hong Kong Human Rights and Democracy bill. This means there will be changes to Rubio bill before or when it reaches the Senate floor. Just what changes, I am sorry, I do not know.

Finally, we shouldn't discount that China has some influence here.

The Trump administration will not want to upset Xi before they sign a first stage trade deal. It's not politically viable to deliver an insult to China when a trade deal is coming up at a November APEC meeting. Yet, administration knows a veto on Hong Kong is unsustainable, so they will not fight when full Senate takes up Rubio bill.

So what's next in the US？

Pressure needs to be kept up to pass the changes to the Hong Kong Policy Act in the Foreign Operations Bill by the end of this year. Secondly, support for the Rubio bill needs to be gathered not on Capitol Hill, but in the states of the senators who are blocking.

The halls of D.C. are no longer where Hong Kong has to make its case. Hong Kong has to go out and meet America.

聽住先
不過我力推勇武了

呢單料中左

(最壞打算) 共和黨領袖已預備《香港人權及民主法案》減辣版Plan B, 應對議員阻撓

721

春天後期
姐係5-6月先過

PLAN B

好過無

太遲⋯⋯

plan b 班阻膠議員會比佢過咩？

無計

中共勢力對美國影響好大
一個不小心, 習近平分分鍾做美國皇帝

即係中國有能力控制美國議院 美國人咁都唔驚就抵佢地死 今日香港明日美國
美國人遲早比中國人玩死 世界在中國腳下
很好

外國係輔助
主力靠手足
信念要堅持
煲低下相見

應該傾掂數

換取撐港議員不公開阻膠議員名字

持久堅持

美國再唔認真看待

習近平分分鐘做美國皇帝

仲唔撚搞佢真係變美國特別行政區

唯有希望短期PLAN B唔會太流

即係大家唔使再畀人權法綁手綁腳啦

美國再唔重視

會變成一國兩制

但阻擋唔係無了期 : 《香港人權與民主法案》在明年春天後期應可交上美國參議院大會審議.

到時好大機會通過

美國人真係覺得冇問題??依家直接影響埋議會進度wor

有好過無

睇報導話民主黨個邊傾掂晒會支持
唯讀係共和黨有幾個參議員有保留
特別係蒙大拿 田納西州
連登仔仲好意思話民主黨左膠

大部分政界人士都覺得有問題

但有少數議員做阻膠 (雖然頂多阻到明年春天)

貿易戰deal?

左不等於膠 聽cc台講就真係死得

Mark Simon評估《香港人權與民主法案》在明年春天於參議院大會通過後, Trump唔會做阻膠.

傻啦，plan B 即係成立獨立調查，然後求其揾幾個卒仔交貨就算。你覺得流唔流呢？

希望過完佢地會認真處理呢個問題
敵國可以直接影響到議會真心好撚嚴重

啱，香港人堅係

Delay passing the act? see how the US citizen being treated at 31/10/2019

佢要阻都唔會自己黎，實call人搞

再任由老共橫行

美國會變成一國兩制

咁多位 我想問一個問題

唯有靠年底通過既Plan B頂住先

所以一路都講緊「黃色經濟圈」，長期戰一定係經濟掛帥，連登仔全部同我罷買中資叫同藍店直到永遠！

總之制裁班狗官同黑警條文一條都無減就得！
唔喺死撚咗咁多人啲點對得住佢哋

日日都有野爆，真係冇人講得準個局勢如何真係

問題係香港等唔到咁耐...

無期望，不嬲都話求人不如求己，係啲傻人成日覺得美帝係菩薩日日拜

無外國勢力頂, 香港一早玩完

中共早計劃出兵香港, 全靠TRUMP叫停

元氣仲大把人食

香港人繼續自己既經濟戰
自己經濟圈

唔想知住
推聽日行動戰略post

[撤退戰略行動] 11月2日攬炒巴發起流水式集會

等到個陣香港都玩撚完

香港可能係人類歷史最後一股對抗中共嘅勢力

外援係bonus，點都要靠自己
有冇奸細都好，始終美國係民主唔係獨裁，冇人可以保證條法例必過，唔似香港垃圾會咁on9實有班建制護航要風得風

依隻警犬ac周圍回覆想打擊大家士氣

可惜佢已被追蹤

明年春天 香港人都比黑警打死哂啦

有趙小蘭家族幫手，係有一定嘅控制力，再加上用錢收買幾個議員拖下一啲都唔難

香港狗肉節 上線啦

希望今年尾通過既plan b唔會太差

屌， 係唔係要好似新疆咁仆曬街、起埋集中營先通過？太遲啦

推爆你

5 6 月再hold 1 hold 就會胎死腹中

打鐵還顧自身硬

堅定流啊今次？

以為又係所羅門添

到時再delay 咁你咬我啊？

Noted with thank
千祈唔好 火攻 車攻 聖水

有D攰

嗰啲阻膠應該係中共間諜

聽日大家一齊舉牌tag果位阻住法案打尖既議員個名
跟手下面加句pass the act, free HK
最好加埋佢個大頭相
再比記者影相再放上twitter
等外國人知道邊條友阻住條act

到時拖多幾個月就選舉
下屆再排過
不過我相信到時香港已經赤化晒
手足入晒集中營

exact7ly

所以香港就算有真普選都一定比中共滲透晒
連美國眾議院都可以比佢影響到

我估主要係加泰
加泰學左香港, 但美國和歐盟唔支持加泰
所以香港衰左

堅持

智力有問題

法嘜撚案呀。行動地下化，自己香港自己救把啦！

咪亂up
證據？

今年發生嘅事等部份連登仔上咗好寶貴嘅一堂
幫香港嘅往往係連登仔眼中嘅左膠

所以黎緊GOP係選舉會瘋狂比DEM屌
如果係段空窗期內香港遭到武力鎮壓/屠城/其他十分突發既事
DEM就企係道德高地屌GOP同Trump唔夠強硬
係講到GOP有份害死香港人，做支那幫兇咁

仲要明年春天後期 成大半年
仆得街啦 到時邊境都無埋喇

唔關trade war事

Trump本人係樂見民權法過

比外交部串

咁你放心
最少玩到出年新年赤口

口交部!=美國

不嬲講親外國政治連登仔都瘋狂出醜
成日夾硬塞落香港個框架背景嚟睇
連條毛都唔識就大發偉論

外判俾美國失敗
香港人靠自己啦

為左人權法綁手綁腳
咁依家點? 捱打到下年3月呀?

push

大家黎近11月有場大戰，打左11月個場先

唉 大家加油

唔準 唉

成件事好文革

有幾文革？
而家確實係差佢一個
印佢個名出黎勸佢pass the act都好合理吧

唉... 香港變新疆似乎已成定局

Push

你就想，香港人變新疆前一定同中共經濟攬炒

又比假希望 當我地係咩

Condom...

係咪趙小蘭條臭西阻膠住哂

邊幾條仆街參議員

咁撚遲

唉屌

香港到時死左了

就算聽日 Senate 通過左人權法，係咪代表我哋即刻停止抗爭？

唔好下下賴加泰，一次得幾百人嘅參會會唔會影響咁大？

可以諗諗以中國嘅力量收買幾個參議員阻礙議案有冇難度先？

如果咁都做唔到中國真係死左佢算

而家即係點，好唔樂觀？

《香港人權與民主法案》在明年春天後期應可交上美國參議院大會審議.

不過, 參議院在今年尾應能夠通過修改《美國-香港政策法》部分條文, 應付短期需要

都未失敗, 只係delay左

和理非肯罷工未

即係唔係無嘅，做修改頂住先

中共在美的影響力 ，果然不小
華爾街 利益關係 千絲萬縷
人類步入黑暗時代的時間
睇怕又再進一步

唔見人

班共諜食屎啦

其實
無乜delay

係眾議院過得快

推

甴

睇黎應該會不斷吹風開哂唔支持既SENATOR名
慢慢搵啲前SENATOR幫支那既EXAMPLE
之後搵CIA FBI查完又吹下風會告會拉
睇下中唔中
如果今次爆出黎個個係GOP人阻住仲大獲

乜鳩野文革
一個外國人點文革佢呀
佢做美國既議員出賣美國，我地提下美國人係正義架喎

本身都預十一月先搞掂

呢個應該係拖到實名投票

都唔知頂唔到咁耐

support

寧願遲 d 都唔想減辣

寧願等下要plan a

打比southpark

C

從來都唔應該外判俾美國

休息撚終於收皮

屌你老味閪邊撚個參議員反對呀？

無trump叫停, 解放軍一早入左香港

全民勇武未

咁反而比美國班阻膠睇清睇楚支那滲透美國的殘酷現實。

美國班阻膠收緊老共錢

等無收錢個班搞到佢地身敗名裂!
收Chinaizi錢想平安過日子?

春天香港都玩撚完

同英國脫勾一樣on9

曱近平 習曱甴